---
layout: post
title:  "10. Standortfaktoren"
date:   2019-02-15 06:25:00 +0100
category: 1. Lehrjahr
tags: [Betriebswirtschaftliche Prozesse]
---

# Standortfaktoren - Bestimmungsgründe der Standortwahl

1. Standort (BWL): der Platz an dem sich der Betrieb ansiedelt.

2. Wirtschaftliche Standortfaktoren (mit Beispiel)
   - Kundennähe (vor allem Einzelhandel) - Absatzorientierung
   - Infrastruktur: Verkehr, Internet, ….
   - Konkurrenz

3. Politische Standortfaktoren
   - Steuern: Gewerbesteuer
   - Subventionen
   - Behördliche Auflagen

4. Irrationale Standortüberlegungen (gerade bei Neugründungen)
   - Psychologische Gründe
   - Gesundheitliche Gründe
   - Heimatverbundenheit
   - Familientradition

5. Standort des Ausbildungsbetriebes
   - Infrastruktur: Glasfaserleitungen

6. Verwendung von Vorteilen in Nachteilen (mit Beispielen)
    - Subventionen $$\rightarrow$$ Konkurrenz wird höher 
    - Standort: Gewerbesteuer und Ghettoisierung
    - Kunden: Umgebungsstraßen $$\rightarrow$$ Kundenwegfall
